\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
\noindent
Seien $X_1, \dots, X_n$ unabh\"angig und identisch $\rm{Poi}(\theta)$ verteilt
und $S_n:= X_1 + \dots + X_n$. Sei weiter f\"ur $k \in \Z_{>0}$:
\[ \nu_k := e^{-\theta} \frac{\theta^k}{k!}= \bb{P}_{\theta}[X_1 = k]\]
und:
\[ \hat{\nu}_{k,n}:= \binom{S_n}{k} \left( \frac{1}{n} \right)^k \left( 1 -
    \frac{1}{n} \right)^{S_n - k} \mathds{1}_{S_n \geq k}\]
\underline{Behauptung}: Der beste erwartungstreue Sch\"atzer f\"ur $\nu_k$ is
gegeben durch $\hat{\nu}_{k,n}$ und wieter definiert $(\nu_{k,n})_{n \in
  \bb{N}}$ eine stark konsistente Folge von Sch\"atzern f\"ur $\nu_k$.
\begin{proof}
  Wir wissen, dass $S_n$ vollst\"andige und suffiziente Statistik ist. Definiere
  $Y:= \mathds{1}_{\{X_1=k\}}$ dann ist $Y$ erwartungstreuer Sch\"atzer f\"ur
  $\nu_k = \mathbb{P}_\theta[X_1=k]$. Wir haben gesehen, dass in diesem Fall $
  \mathbb{E}_\theta[Y \mid S_n]$ der BES ist. Berechne also:
  \begin{align*}
    \bb{E}_\theta[Y \mid S_n= s] &= \bb{P}_\theta[X_1=k \mid S_n = s]\\
                                 &= \frac{\bb{P}_\theta[X_1 = k , S_n = s]}{\bb{P}[S_n=s]}\\
                                 &= \frac{\bb{P}_\theta[X_1=k] \bb{P}_\theta[S_{n-1}=s-k]}{\bb{P}_\theta[S_n =s]} \mathds{1}_{s\geq k}\\
                                 &= \frac{e^{-\theta} \frac{\theta^k}{k!} \frac{((n-1)\theta)^{s-k}}{(s-k)!}}{\frac{(n\theta)^s}{s!}e^{-n\theta}}\mathds{1}_{s\geq k}\\
                                 &= \frac{\theta^k}{k!}\frac{s!}{(s-k)!} \frac{((n-1)\theta)^{s-k}}{(n\theta)^s}\mathds{1}_{s\geq k}\\
                                 &= \binom{s}{k} \frac{(n-1)^{s-k}}{n^s}\mathds{1}_{s\geq k} = \binom{s}{k}\frac{1}{n^k} \left( 1- \frac{1}{n} \right)^{s-k} \mathds{1}_{s\geq k}
  \end{align*}
  Das zeigt den ersten Teil der Behauptung. F\"ur den zweiten Teil nutzen wir,
  dass $\frac{S_n}{n} \rar{f.s.} \theta$, betrachte also:
  \begin{align*}
   \frac{S_n!}{(S_n-k)!} \frac{1}{n^k} \left( 1- \frac{1}{n} \right)^{S_n -
    k}&= \frac{S_n(S_n-1) \cdots (S_n -k + 1)}{k!} \frac{1}{k^n} \left( 1 - \frac{1}{n} \right)^{S_n-k}\\
    &=  \frac{1}{k!}\left( \frac{S_n^k}{n^k} + \frac{R_n}{n^k} \right) \left(  1 - \frac{1}{n} \right)^{S_n} \left(  1 - \frac{1}{n} \right)^{-k}
  \end{align*}
  Wobei $R_n$ Polynom in $S_n$ vom Grad $< k$ ist, so dass wir im Limes $k \to
  \infty$ erhalten
  \begin{align*}
    \frac{R_n}{n^k} &\rar{f.s.}0\\
    \frac{S_n^k}{n^k}  &\rar{f.s.} \theta^k\\
    \left( 1- \frac{1}{n})^{-k}\right) &\to 1\\
    \left( 1 - \frac{1}{n} \right)^{S_n} &\rar{f.s.} e^{-\theta}
  \end{align*}
  und somit insgesamt $\hat{\nu}_{n.k} \rar{f.s.} e^{-\theta}
  \frac{\theta^k}{k!}$ was zu zeigen war.
\end{proof}
\end{document}